 12:58, 20 февраля 2019
Путин даст денег накультуру врегионах
Президент России Владимир Путин заявил, что в регионах присутствует очень большой запрос на насыщенную культурную жизнь. Глава государства предложил существенно расширить поддержку местных культурных инициатив, эфир его выступления доступен на YouTube-канале НТВ.«Предлагаю существенно расширить поддержку местных культурных инициатив, в том числе дополнительно направить на эти цели средства президентских грантов», — подчеркнул президент.Путин заявил, что на реконструкцию сельских клубов и домов культуры власти выделят более 17 миллиардов рублей, а также более шести миллиардов рублей на поддержку центров развития культуры в малых городах России.В конце 2018 года глава Союза музеев России, директор Эрмитажа Михаил Пиотровский призвал Путина защитить отечественные музеи «от закрытия и передела». 
